\chapter{Metodologia}

A seguinte metodologia será adotada para o desenvolvimento do trabalho. A implementação será divida em quatro etapas:

\begin{enumerate}
    \item Implementações em QuickChick:
        \begin{enumerate}
            \item Um algoritmo para gerar expressões regulares aleatórias.
            \item Um algoritmo que, a partir de uma expressão regular, produza uma árvore de parsing aleatória para essa expressão.
        \end{enumerate}
    \item Implementação em Coq:
        \begin{enumerate}
            \item O algoritmo descrito no artigo A play on regular expressions.
        \end{enumerate}
    \item Validações via QuickChick:
        \begin{enumerate}
            \item Usar o QuickChick para validar o algoritmo implementado no passo anterior. Para isso, deve-se utilizar um algoritmo já provado correto para matching de expressões regulares.
            \item Provar que os geradores construídos usando o QuickChick são corretos, isto é, as strings (árvores de parsing) são válidas.
        \end{enumerate}
    \item Extração de programas a partir de provas:
        \begin{enumerate}
            \item Extrair uma implementação em Haskell e comparar a eficiência frente ao código do A play on regular expressions.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}

Dada então uma especificação formal em Coq será possível realizar a extração do algoritmo em Haskell, podendo então fazer comparações com outras implementações.

